工聯會、何君堯大搞無罩宴

節錄

工聯會、何君堯大搞無罩宴

工聯會鄧家彪7月2日與多名大媽在無罩宴中熱舞慶回歸。互聯網

【本報訊】多名建制派議員涉嫌知法犯法，網上傳出多張照片，顯示行政會議成員黃國健、已報名參選立法會的工聯會鄧家彪等，月初出席該會在黃大仙富臨皇宮舉行的慶回歸晚宴時，在進食以外時間脫下口罩四處交談，甚至上台唱歌、致辭、祝酒，涉嫌違反法例《預防及控制疾病規例》第599F章。鄧回應其他傳媒時稱席上無人感染武漢肺炎，並稱「法規上應該係冇問題」。

相關新聞：共用廁所 隆亨院舍兩員工染疫

枱距不足1.5米涉違法

據包括fb專頁「黃大仙連儂場」等網上資料，工聯會黃大仙地區服務處7月2日於黃大仙新光中心富臨皇宮舉辦「慶回歸」晚宴，。。。。。。。。。。。。。。

網傳何君堯7月中旬大宴親朋不設防，華記老闆楊官華及藝人楊明等人亦有出席。

7月2日港府尚未再次收緊社交限制，每枱餐桌人數沒上限，但仍然要求每枱距離1.5米，顧客非進食時要戴口罩，否則違反法例。鄧回覆立場新聞時則承認，晚宴是在黃大仙富臨舉行，主要宴請街坊，他以嘉賓身份出席。他指當晚工聯會有為出席者量體溫、提供搓手液；但被問到有否依足指示戴口罩，。。。。。。。。。。。

翻查鄧家彪及黃國健的fb專頁，不時提醒市民戴口罩預防武漢肺炎非常重要。鄧家彪最近也多次落區派口罩，。。。。。。。。。。。。。

涉嫌知法犯法的建制派還有何君堯，網上流傳，他在7月中旬曾在酒樓大宴親朋，主題為「君事。。。。。。。。。。。。